點睇沈旭輝評中東局勢？

我覺得佢唔明白聖經古蘭經兩本野點解搞到耶回係世仇就以專家口吻指指點點幾好笑
你地點睇？

佢唔係離開左香港咩？

廢人講既係咩話？

以佢學歴，係外國都可以用專家身分在華文媒體指點中東局勢迷津

等我小結古蘭經入面點樣攻擊聖經內容

1. 阿當食禁果前並非不懂分辨善惡；
2.阿當同夏娃係食左禁果先被惡魔剝晒衫褲
3.羅特無同女兒亂倫
4.阿伯拉罕獻上的兒子是以實馬利
5.耶穌並未釘死在十字架上

好老實講 呢個年代仲有幾多人會為左一本聖經既真偽而開戰 其實只係一個藉口用黎開戰姐 到最後咪又係為左錢、權力、土地 理得佢點分析 宗教戰爭都只是為利益而戰

兩個宗教民族兩千年既恩怨
佢地係宗教民族
聖地就係等於龍興之地
猶太佬兩千年前比人趕走
依家黎返cap
但地原上需要整個巴勒斯坦領土作戰略緩衝去減低邊境壓力
而且因為宗教歷史因素
以色列同回教佬必然係死敵
所以外交方針只有他媽的戰
同時有必要清洗巴勒斯坦人口去確保民族既生存空間同有效管治
所以以巴和平根本係戇鳩
只有趕盡殺絕，dead or alive
就係咁簡單

都唔係架，好似d地產代理爭客咁大打出手囉
你同我就係客
我識耶人真係會因爲以上五點發狂
（因為佢一直以為回只係唔食豬同4個老婆）

未聽，但佢請上去個daniel唔係好熟伊斯蘭架咩

可蘭經寫撚住要殺晒猶太人先會有審判日
咩伊斯蘭教係和平嘅宗教真係笑撚死

今次我就偏向幫以色列
穆罕默德初期係帶領信眾向耶路撒冷方向跪拜上帝
後來先改向麥加舊石跪拜上帝
回根本一直就唔應該攻佔耶路撒冷
先撩者賤喎

有幾熟？

source?

大概係Medium-Rare

話時話
現代國家打仗一般係靠民族主義去支撐
中東無民族主義同所以士氣低落先打得咁廢？
好似無進展咁

Arab revolt 係咪就係民族自決？

應該去時事台~

大家點睇？

宗教只係統治手段，統治者只不過利用宗教去解釋乎合自身利益既事，尤其係中東ed編獨裁國家，分析統治者利益就足夠，因為宗教會比佢地spin到乎合自身利益。

點睇回人所講既新十字軍東征？

延伸閱讀